\section*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{section}{Závěr}

V práci jsme se zaměřili na numerické řešení několika matematických modelů. První byl 1D populační model s logistickým členem, pro který jsme uvažovali homogenní Dirichletovy okrajové podmínky a homogenní Neumannovy okrajové podmínky. Dále jsme přešli k soustavě dvou rovnic v 1D a 2D, která už popisovala interakci dvou chemických látek. Nejzajímavější část byla soustava dvou rovnic ve 2D, kde se oproti 1D narazí na několik komplikací, např. jak očíslovat uzly v síti, jak řešit Neumannovy okrajové podmínky v rozích, kde neexistuje derivace podle vnější normály nebo jak poskládat vzniklé ODR do matic, aby se daly vyřešit pomocí \textit{ode15s}. Při řešení soustavy ve 2D se vyskytnul problém, který zřejmě souvisí s kvalitou implementace řešičů pro diferenciální rovnice v \textit{Octave}. Pro diskretizační krok $h < 0.05$ už řešič kolaboval. Proto numerické řešení pro soustavu ve 2D je implementované v programu \textit{Matlab}. K řešení těchto problémů bylo čerpáno z \cite{fencl}. Poslední část, reakčně-difuzní rovnice na grafech, je spíš motivační a je napsána hodně vágně.

Zdrojové kódy, které byly použity pro numerické experimenty jsou dostupné na adrese \url{https://gitlab.com/smoby/mathematical-modeling}.